%@Titre:Nouvelle Calédonie -- 2008
Soit un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que $AB=6$~cm et $AC=8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Constuire la figure et compl\'eter la au fur et à mesure de
    l'exercice.
  \item Montrer que $BC=10$~cm.
  \end{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Placer le point $E$ sur le segment $[AB]$ tel que $BE=1,5$~cm.\\
    Placer le point $F$ sur le segment $[BC]$ tel que $BF=2,5$~cm.
  \item Montrer que les droites $(AC)$ et $(EF)$ sont parall\`eles.
  \item Montrer que $EF=2$~cm.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Placer le point $B'$ sym\'etrique de $B$ par rapport \`a $A$.
  \item Montrer que le triangle $BB'C$ est isoc\`ele en $C$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}

